追蹤7.6億醫療券肥肉 合格視光師未驗眼 店舖先配鏡

追蹤7.6億醫療券肥肉
合格視光師未驗眼
店舖先配鏡

【展示價目表】
店員未替黃伯驗眼，已取出漸進鏡片價目表供選購。

【《蘋果》放蛇】

【本報訊】去年視光師申報醫療券總額為7.6億元，比2015年全年數額大增19倍，每宗醫療券申報金額中位數達1,950元，比西醫更高，是醫療界之冠。《蘋果》追查發現，有長者以醫療券配眼鏡時，即使負責簽發醫療券的視光師不在場，眼鏡店職員仍安排選購眼鏡，待取新眼鏡當日才由合資格視光師到場「補驗眼」及簽發醫療券。

記者：周詠雯

相關新聞：衞署接44投訴 取消四視光師簽券資格

政府現規定僅「第一部份」視光師（俗稱一牌）才可登記參與醫療券計劃。任職眼鏡店十多年的從業員陳先生（化名）爆料指，一牌視光師數量有限，但不少眼鏡店覬覦醫療券肥肉，於是聘請一牌視光師掛牌簽發醫療券。

「一牌」抽佣 一人掛31店

陳指一牌視光師會從中抽佣，最多達醫療券簽發額三成，「千五蚊底薪加埋拆佣，有幾千蚊一日」。

記者翻查醫療券網站，發現不少一牌視光師在多間非連鎖眼鏡店掛牌，最誇張為多達31間店掛牌，亦有不少視光師為十多間店掛牌。陳指有視光師走法律罅，先找另一人驗眼配鏡，其後才約長者一同「出醫療券」。記者隨機抽選一名在22間眼鏡店掛牌的一牌視光師，帶同已滿65歲長者黃伯（化名）到一間位於尖沙嘴的眼鏡店放蛇，發現情況與陳先生所述脗合。

記者陪同黃伯向店員表示欲以醫療券配眼鏡，店員稱一牌不在，需另約時間再訪，但仍着記者及黃伯進店。店員得悉黃伯打算配漸進鏡時，未驗眼便取出價目表推介中價級數鏡片，又取出不同鏡框供選擇。黃伯表示不想另約時間再訪，店員便指她亦是視光師，只是不能簽發醫療券，建議先由她驗眼訂做眼鏡，一牌會在領取眼鏡當日複驗，更稱屆時「唔係驗過，幫你睇一睇咁啫」。

黃伯驗眼後配了一副價值5,900元的漸進鏡，一周後領取，店員在一牌抵達補驗眼前已為黃伯調校新眼鏡並讓他試戴。店員直認「偷咗少少雞」，但強調仍須安排一牌檢查。驗眼時黃伯透露已由店員代為驗眼及訂做眼鏡，一牌質問店員後指眼鏡「要再做過」，並於驗眼後重申黃伯需待一周才可取眼鏡，又指醫療券「𠵱家扣數㗎喇」。但當一牌離開後，店員稱黃伯不應如實表示已配眼鏡，並稱「可能我又冇同你講（需要隱瞞）」，形容黃伯「揩咗嘢」。店員沒理會一牌指示，為黃伯戴上一周前選購的眼鏡，黃伯即場付款，當中約1,600元以醫療券支付。

上一則
上一則
撞倒外賣男 Audi司機急報警

下一則
下一則
衞署接44投訴 取消四視光師簽券資格

衞署接44投訴 取消四視光師簽券資格

早知做視光師
錢自己走入你袋
ON9 政府!

呢幾年養大左幾多人，好心啲取消哂啲福利啦

政府錢easy come

咩眼鏡要成6K？

醫療券 強積金 年金

真係貴果d係有咁貴 但老野買6K

強積金仲多落咗保險狗個袋啦
呢啲小事都好嘈
你去教的老野有病睇醫生好過啦

勁過醫生 仲話想引入大陸醫生
香港理工香港人手腳都咁唔乾淨
比大陸人入黎 大家條命凍過水

停左比人買鮑魚海味 配眼鏡已經得 垃圾政府腦生蟲

無可能
政府所有野都一刀切無細節

裝埋 rtx 2080

眼鏡佬常用反駁:

1. 漸進鏡係咁貴架啦

2. 點解老人家唔可以配貴眼鏡

3. 犯法既只係少數害群之馬